[{
    "theme": "Consumeren ðŸ›’",
    "questions": [{
            "question": "Wie eet geen vlees, vis of dierlijke producten?",
            "answers": ["de veganist"]
        },
        {
            "question": "Waar wonen en werken veel dieren voor voedselproductie?",
            "answers": ["de boerderij"]
        },
        {
            "question": "Wie zorgt voor landbouw en veeteelt?",
            "answers": ["de boer"]
        },
        {
            "question": "Waar worden producten op grote schaal gemaakt?",
            "answers": ["de fabriek"]
        },
        {
            "question": "Wat leeft, voelt pijn en wordt vaak gegeten?",
            "answers": ["het dier"]
        },
        {
            "question": "Wat beschermt het welzijn van dieren?",
            "answers": ["het dierenrecht"]
        },
        {
            "question": "Wat ontsnapt uit je lichaam na bonen of linzen eten?",
            "answers": ["de scheet"]
        },
        {
            "question": "Wat is een kleiner onderdeel van een geheel?",
            "answers": ["het deel"]
        },
        {
            "question": "Wat functioneert als een geheel met organen en spieren?",
            "answers": ["het lichaam"]
        },
        {
            "question": "Wat vervoert zuurstof in je bloed?",
            "answers": ["de rode bloedcel"]
        },
        {
            "question": "Welk gas ontstaat bij veeteelt en draagt bij aan de opwarming?",
            "answers": ["het methaangas"]
        },
        {
            "question": "Waar worden dieren gedood voor vleesproductie?",
            "answers": ["het slachthuis"]
        },
        {
            "question": "Welk dier zegt 'boe' en geeft melk?",
            "answers": ["de koe"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je een jonge koe?",
            "answers": ["het kalf"]
        },
        {
            "question": "Wat gebruik je om buiten vlees te grillen?",
            "answers": ["de barbecue"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je iemands manier van eten?",
            "answers": ["de eetgewoonte"]
        },
        {
            "question": "Wie eet vlees?",
            "answers": ["de vleeseter"]
        },
        {
            "question": "Wie eet geen vlees, maar misschien wel vis of zuivel?",
            "answers": ["de vegetariÃ«r"]
        },
        {
            "question": "Wat kun je eten in plaats van vlees?",
            "answers": ["de vleesvervanger"]
        },
        {
            "question": "Wat krijg je uit voedsel en is belangrijk voor je gezondheid?",
            "answers": ["de vitamine"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het houden van dieren voor voedselproductie?",
            "answers": ["de veeteelt"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet het wanneer bossen verdwijnen voor landbouw?",
            "answers": ["de ontbossing"]
        },
        {
            "question": "Wat stijgt als het klimaat opwarmt?",
            "answers": ["de opwarming"]
        },
        {
            "question": "Wat bedoelen we met de planeet waarop we leven?",
            "answers": ["de aarde"]
        },
        {
            "question": "Wat willen we beschermen tegen schade en vervuiling?",
            "answers": ["de natuur"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het gebruik van producten of voedsel?",
            "answers": ["de consumptie"]
        },
        {
            "question": "Welke uitstoot komt vrij bij auto's en fabrieken?",
            "answers": ["de C02-uitstoot"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet de levenswijze waarbij je geen vlees eet?",
            "answers": ["het vegetarisme"]
        },
        {
            "question": "Wat verandert als de temperatuur op aarde stijgt?",
            "answers": ["het klimaat"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet vlees dat in het laboratorium is nagemaakt?",
            "answers": ["het namaakvlees"]
        },
        {
            "question": "Wat moet je beschermen als je duurzaam wil leven?",
            "answers": ["het milieu"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je eten zonder vlees of dierlijke producten?",
            "answers": ["vegetarisch"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent 'natuurlijk' en zonder chemische stoffen?",
            "answers": ["biologisch"]
        },
        {
            "question": "Wat is het tegenovergestelde van vriendelijk tegenover dieren?",
            "answers": ["wreed"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent 'gevoelig en emotioneel'?",
            "answers": ["sentimenteel"]
        },
        {
            "question": "Wat is schadelijk voor het milieu?",
            "answers": ["vervuilend"]
        },
        {
            "question": "Wat is afkomstig van een dier?",
            "answers": ["dierlijk"]
        },
        {
            "question": "Wat ben je als je sportief en gezond leeft?",
            "answers": ["fit"]
        },
        {
            "question": "Wat ben je als je in goede gezondheid verkeert?",
            "answers": ["gezond"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent 'serieus' of 'zorgwekkend'?",
            "answers": ["ernstig"]
        },
        {
            "question": "Wat zeg je over iets dat je graag eet?",
            "answers": ["lekker"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iets veilig wil houden?",
            "answers": ["beschermen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je je bewust wordt van iets?",
            "answers": ["beseffen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iets koopt of eet?",
            "answers": ["consumeren"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je in een fabriek of boerderij om iets te maken?",
            "answers": ["produceren"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iemands leven beÃ«indigt?",
            "answers": ["doden"]
        },
        {
            "question": "Wat gebeurt er met dieren in een slachthuis?",
            "answers": ["slachten"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je weigert om vlees te eten?",
            "answers": ["weigeren"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als kind op weg naar volwassenheid?",
            "answers": ["opgroeien"]
        },
        {
            "question": "Wat doen auto's en fabrieken met CO2?",
            "answers": ["uitstoten"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je zorgt voor een dier of mens?",
            "answers": ["zorgen voor"]
        },
        {
            "question": "Wat doet een dier in gevaarlijke situaties?",
            "answers": ["zich verdedigen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je om proper te blijven of gezond te blijven?",
            "answers": ["zich verzorgen"]
        },
        {
            "question": "Wat doet een levend wezen dat pijn heeft of ziek is?",
            "answers": ["lijden"]
        },
        {
            "question": "Wat gebeurt er aan het einde van het leven?",
            "answers": ["sterven"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je met vlees als je vegetariÃ«r wordt?",
            "answers": ["vervangen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je met voedsel tijdens het eten?",
            "answers": ["opeten"]
        },
        {
            "question": "Wat heb je als iets gevaarlijk is voor je gezondheid?",
            "answers": ["risico hebben op"]
        },
        {
            "question": "Wat zeg je als je argumenten juist zijn?",
            "answers": ["gelijk hebben"]
        },
        {
            "question": "Wanneer gebeurt iets als laatste stap?",
            "answers": ["op het einde"]
        },
        {
            "question": "Wat komt er eerst voor iets anders begint?",
            "answers": ["voordat"]
        },
        {
            "question": "Wat was het moment toen iets gebeurde?",
            "answers": ["toen"]
        },
        {
            "question": "Wat is het tijdstip waarop iets plaatsvindt?",
            "answers": ["tijdens"]
        },
        {
            "question": "Wat komt er als iets is afgelopen?",
            "answers": ["na"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent 'uiteindelijk', aan het einde van een proces?",
            "answers": ["uiteindelijk"]
        },
        {
            "question": "Wie maakt programma's op tv of radio?",
            "answers": ["de programmamakers"]
        }
    ]
}]
